<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="list_step_new_game">
        <item>welcome</item>
        <item>start_new_game</item>
        <item>choose_hero</item>
        <item>describe_characters</item>
    </string-array>

    <string name="welcome">Bienvenue dans le jeu Razbuc.</string>
    <string name="start_new_game">Veuillez double cliquer pour commencer une partie.</string>
    <string name="choose_hero">Quel sera votre héro pour cette aventure ?</string>
    <string name="describe_characters">
        Un explorateur qui possède une carte et a une très bonne perception.
        Un militaire qui possède une arme à feu et a une très bonne force.
        Un artificier qui possède une boîte à outils et a de bonne compétence en craft.
        Un médecin qui possède 2 trousses de soin et qui a beaucoup de connaissances.
        Vous pouvez  faire un fling droit ou gauche pour passer d’un personnage à un autre, et enfin double cliquez quand vous avez choisi.
    </string>

    <string name="story">
        Vous faisiez du tourisme à Paris quand tout a commencé,
        l\’apparition des Razbucs et du désespoir. D’après les informations que vous avez
        obtenues avant que tous les channels de communication ne soient coupés,
        il semblerait que l’apparition des Razbucs soit lié à un Végane qui aurait craqué
        et mangé de la viande pour la première fois de sa vie. Ce Razbuc a ensuite contaminé d\’autre
        personne par le sang en les mordants. Vous allez me dire pourquoi Razbuc et non Zombie.
        En fait, un lycéen de 15 ans a trouvé ce nom et l’a partagé sous forme de même qui est
        ensuite devenu viral. Votre tourisme étant fini, il est temps de rentrer chez vous à Rennes.
        Cette aventure ne sera pas sans encombre avec les Razbucs qui vous imagine en côte de bœuf
        ou encore les Nagaz, ce gang qui gouverne Paris et les villes alentours et qui sont prêt à
        piller tout ce qui bouge. Plu personne ne vous protège, il n’y a plu de gouvernement,
        plu de force militaire, peut être que trouver d’autres survivants pourrez-vous aider dans
        votre voyage.
    </string>

    <string name="map1">
        Vous sortez donc de l’hôtel dans lequel vous avez séjourné durant vos vacances.
        Dehors il n’y a qu’une voiture, elle a l’air solide. Vous vous dites qu’elle pourrait
        facilement rouler sur les Razbucs. Vous pouvez essayer de démarrer la voiture
        en effectuant un fling vers le haut.
        Vous pouvez également descendre la rue ou aller vers la droite. Pour ce faire, effectuez un clic long
        pour passer en mode déplacement.
    </string>
    <string name="map2">
        Vous arrivez à l’Hôpital, vous vous dites qu’il y a certainement pluss de Razbuc qu’autre part.
        Il sera certainement risqué d’entrer dedans mais vous avez besoin de trousse de soin pour survivre
        durant votre voyage. Pour le fouiller, faites un fling haut.
    </string>
    <string name="map3">
        Vous tombez nez à nez avec un Razbuc habillé en pikatchu.
        Un conseil n’essayez pas d’attraper ce pokémone.
    </string>
    <string name="map3_victory">
        Vous avez réussi à survivre à ce combat acharné.
        Vous remarquer un peu plus loin un office du tourisme,
        vous pouvez effectuer un fling haut pour le fouiller.
    </string>
    <string name="map4">
        Vous tombez nez à nez avec une Razbuc qui devait être séduisante de son vivant.
        Elle commence à courir vers vous la bave aux lèvres.
    </string>
    <string name="map4_success">
        Vous sortez victorieux de ce combat de titans.
        Vous remarquez un jeune homme caché derrière une pancarte,
        vous pouvez lire sur la pancarte :
        \"Grève générale des agents de la Société nationale des chemins de fer en colère\".
        Le monsieur s\'approche de vous et vous dis : \"Désolé, veuillez repporter votre voyage,
        les agents de la S N C F E C, sont en grève\".
    </string>
    <string name="map5">
        Vous ne savez pas où mettre vos pieds tant il y a de sha partout dans cette rue.
        Au milieu de ces sha se trouve une vieille dame leur balançant des croquettes.
        Vous pouvez parler à la vieille dame en faisant un fling haut.
    </string>
    <string name="map6">
        Vous arrivez à la place du marché.
        Un marchand vous accoste, il vous dit qu’il a exactement ce que vous cherchez.
        Pour marchander avec lui, faites un fling haut.
    </string>
    <string name="map7">
        Vous arrivez au poste de police. Vous trouverez peut-être une arme ici.
        Vous pouvez le fouiller avec un fling haut.
        Vous pouvez également remonter la rue ou aller vers la droite.
    </string>
    <string name="map8">
        Vous arrivez à un garage. Un Razbucs se fait un casse-dalle avec un garagiste.
        Si vous vous approchez davantage vous ne pourrez pas l\'éviter.
        Faites un fling haut pour combattre le Razbuc et fouiller le garage.
    </string>
    <string name="map9">
        Vous arrivez à la sortie de la ville.
        Un mur a été érigé à cette endroit empêchant toutes sorties.
        Vous pouvez y lire : \"Maike América Graite egaine\".
        Vous pensez qu\'une grosse voiture pourrait détruire ce mur.
    </string>
    <string name="map9_success">
        La grand mère abandonne, et part en courant en serrant fort son sac contre elle.
        Vous retournez tranquillement dans la voiture, mais vous vous rendez compte que vos poche pèsent moins lourd.
        Durant le combat, la grand mère vous a tout pris,
        vous comprenez donc pourquoi elle serrait son sac si fort contre elle.
    </string>

    <string name="end">
        Malgrès tout, vous avez enfin quitté Paris.
        Vous pouvez faire la route jusqu\'à Rennes, enfin si la voiture vous le permet.
        La suite dans une provhaine aventure.
    </string>

    <string name="game_finished">
        La partie est terminée.
        Pour recommencer, double-cliquez.
    </string>

    <string name="cannot_use_car">
        La voiture n’a pas de clé et vous ne savez pas comment démarrer une voiture sans clé.
    </string>
    <string name="use_car">
        La grand mère utilise la boite à outil pour démarer la voiture.
        Vous vous mettez au volant et commencez à la conduire.
    </string>
    <string name="crush_ennemy">
        Comme vous l\'aviez prévu, la voiture roule correctement sur les razbucs.
    </string>
    
    
    <string name="mamie_1">
        La grand mère vous sourit gentiment, et vous demande si vous aimez les sha.
        Faites un fling droit pour répondre : \"Oui je les adore\",
        ou un fling gauche pour répondre : \"Non, ce sont de sales bestioles\".
    </string>
    <string name="mamie_wrong_answer">
        Tu es un sale garnement, disparait de ma vue !
    </string>
    <string name="mamie_2">
        je vois mon petit, tu es un gentil peutio. Est ce que tu as besoin de quelque chose ?
        Faites un Fling droit pour dire que vous n’avez pas besoin d’une vieille grand mère,
        ou un Fling gauche pour demander une recette de grand mère pour démarer une voiture.
    </string>
    <string name="mamie_3">
        Oui je sais comment faire ça. Est ce que tu aurais une boîte à outils par hasard ?
    </string>
    <string name="mamie_3_oui">
        Vous répondez que vous en avez effectivement une.
        La mamie vous répond alors : D\'accord, accompagne moi à la voiture et je la démarerais.
        La mamie vous suit.
    </string>
    <string name="mamie_3_non">
        Vous répondez que vous n\'en avez pas.
        La mamie vous demande donc d\'en trouver une.
    </string>

    <string name="mamie_mechante">
        Vous sortez de la ville en voiture.
        La mamie vous demande alors de vous arreter et de sortir de la voiture.
        Vous ne comprenez pas, mais vous faites ce qu\'elle vous demande.
        La mamie braque son sac à main sur vous, et vous dit :
        \"C\'était bien sympa mon petit, mais maintenant tu vas me donner tout ce que tu a.\"
    </string>



    <string name="marchand">
        Bonjour l\'ami, j\'ai deux ou trois bricoles qui devrait tintéresser.
        Un révolver pour trois trousses de soins, une carte pour une trousses de soins,
        ou une boite à outil pour deux trousses de soins.
    </string>
    <string name="marchand_interaction">
        Vous pouvez faire défiler les objets avec un fling droit ou gauche,
        acheter en double-cliquant, et enfin quitter avec un fling vers le haut.
    </string>



    <string-array name="list_hero_type">
        <item>Explorateur</item>
        <item>Militaire</item>
        <item>Artificier</item>
        <item>Médecin</item>
    </string-array>


    <string-array name="attack">
        <item>Vous tentez un crochet du gauche.</item>
        <item>Vous tentez un coup de pieds dans les parties, cela lui sera peut-être fatal.</item>
    </string-array>
    <string-array name="attack_with_weapon">
        <item>Vous tentez un tir dans la tête, c\'est toujours efficace dans les films.</item>
    </string-array>
    <string-array name="ennemy_attack">
        <item>Le razbuc essaye de vous donner une grosse baffe.</item>
        <item>Le razbuc vous donne un coup de tête en vous fonçant dedans.</item>
    </string-array>
    <string-array name="granny_attack">
        <item>La mamie vous frappe avec son sac</item>
        <item>La mamie sors un sha de son sac et vous le balance.</item>
    </string-array>
    <string-array name="attack_success">
        <item>Cette attaque a été très efficace.</item>
        <item>L\'ennemie à l\'air mal en point.</item>
    </string-array>
    <string-array name="attack_failure">
        <item>Mais c\’est quoi cette pichenette.</item>
        <item>L\’attaque l\’a fait à peine bouger.</item>
    </string-array>
    <string-array name="ennemy_attack_success">
        <item>Son attaque vous blesse.</item>
        <item>Cette attaque vous laissera peut-être une cicatrice.</item>
    </string-array>
    <string-array name="ennemy_attack_failure">
        <item>Son attaque était prévisible, vous avez pu l\'esquiver sans problème.</item>
        <item>Vous avez fait une esquive à la Matrix.</item>
    </string-array>


    <string name="rien"></string>
    <string name="resume_game">Vous allez reprendre la partie. Faites un simple clique pour jouer.</string>
    <string name="cancel_interaction">Pour refuser intéragir avec environnement et vous déplacer, faire un long press.</string>
    <string name="mode_deplacement">Faites un clic long pour passer en mode déplacement.</string>
    <string name="mode_interaction">Faites un clic pour repasser en mode intéraction.</string>
    <string name="information">
        Informations :
        Vous pouvez à tout moment faire un clic sur l\'écran pour vous rappeler vos actions possibles.
    </string>
    <string name="initiative">
        Vous n\'avez pas eu le temps de vous préparer à l\'attaque.
    </string>
    <string name="dialog_ended">
        La conversation est terminée.
    </string>

</resources>